[LIVE][多圖] 說好的上海美食一日遊 - 目標係今日最少食六餐

話說黎左上海都差唔多成個月
但係都冇點認真去過搵好野食

今日難得成日冇野做 所以決定黎個美食一日遊

今日都叫有個planning
暫時有4個地方會去 即係最少會有4餐先

之後再睇下有冇巴打有好介紹
今日既目標：六餐

現時位置：等didi 中

已上車

今日第一站
常德路 清真市場

食肉獸既天堂

希望仲係到

屌你老母

個司機都唔係好撚識路 行撚錯

仲要跟住個gps都行錯路

到啦屌你

行左個圈

多圖 不解釋

先買左燒全羊

60蚊一斤

最少買40

好撚好食

想睇樓主試下雍福會 睇下堅唔堅

之後去食牛肉包同鍋貼

total 6蚊人仔

羊肉鍋貼一般 主要係個皮太厚

牛肉包正常 不過係會比較油膩

之後再試下佢個羊肉飯

唔係講笑

我覺得自己已經飽飽地

支持

講真，咁食法你今日食兩餐已經滯晒

美食一日遊精髓係少食多餐

羊肉串

係 好大獲

依加都唔知點好

好鐘意食羊

紅棗水

好補 我食完實流曬鼻血

不過好似好好食

用電動單車代步

依加成個咀都係羊肉味

陣間去邊食

上海有冇外婆家 好撚正

有

但係對比起上海正宗本幫菜 外婆家輸九條街

有, 但係杭州同蘇州店好食好多, 上海既外婆家好劣質

已到達目的地

何太吉

lm

多圖不解釋

草雞蛋煎餅

上海既羊肉其實係貓肉黎
因為野貓冇人管

幾香

口感幾特別
尤其佢放左d脆餅係入面

好鍾意食上海菜

羊肉

我都有聽過

但係呢d大型市集應該唔會昆人掛

今次吸取教訓
食唔晒果斷放棄
雖然好似好折墮
但係為咗食多幾餐冇辦法

一日六餐

我次次都係叫到食唔晒

因為真係有啲飽嘅關係
而家諗住去行下先
去上海豫園 行個圈先

其實上海既小籠包係唔係真係唔好食架？

我都有咁ge遭遇
不過食過一間only,唔敢下定論

禮貌而帶尊重地留名

樓主有無高見？係上海對過小籠包未？

update 下先
依加係靜安嘉里中心個商場入面

嘆下冷氣 順手放低幾両黃金

因為靜安嘉里係難得少有全坐廁既商場

咪撚食城隍廟南翔，垃圾

記住食呢間，留3日食左5次

黎左上海咁耐實有食過

主要見d人推薦都你佳家湯包

因為好抵食

一打16蚊

但係千祈唔好去黃河路果間

太多人排隊食

同埋淨係得30蚊一打 同99蚊一打既小籠包食

靜安有間叫蟹榭既可以試

英雄所見略同

城隍廟間南翔係昆尻d遊客食既

呢個所謂既大湯包要15蚊人仔

入面得d湯

冇咩肉

皮成呎厚

佢間野仲要狗到分3層食飯

最低一樓係外賣

22蚊12隻 但係唔好食

二樓 24蚊8隻

三樓最低消費 50/80 係呀屌你 三樓係可以分兩邊消費 一邊50 一邊80

真係好撚識昆錢

用左先3個鐘

電話得番35%電

點算

見到有隻全家

入去買枝野飲先

幾年前去上海就係食左城皇廟果間,重要好似你咁講上左唔知2樓定3樓食,做左水魚又唔好食 ,所以先問上海小籠包係咪真係咁難食

糖水

嘉里中心有間叫南伶
好好食

推薦保羅酒家

上海咁熱你都上去?
咁熱食得落野咩?

大陸好多商場飯店門口有得租尿袋

就到

上海豫園果邊有冇得租

得番17%

去讀下書 summer school

去大景點食既好多都係昆錢

我公司豫園隔黎
我借我個充電比你可以

好似四川中路21X 間泰國餐廳有得借
再唔係果條街搵下
再唔係去南京路步行街D商場入面一定有

見到豫園入面有賣尿袋
但係158一個

買左飛

原價30

學生半價

屌唔住
得番5%
要買

有電用了

依加入豫園

其實豫園到到都好似差唔多樣

但係真係幾有中國古代氣派

真心幾靚

繼續食

味香齋

辣醬面+小牛湯

個牛湯都幾特別

個面好食
之前黎食過 係食麻醬面

今次食辣醬面
都好好食

幾似五香肉丁隻味

食本幫菜？

食咩菜？

同深圳差唔多？

試過7月頭去上海都頂唔順,巴打真係勇,如非必要我暑假唔會番大陸,熱撚到喊出來

如果巴打去過蘇園再去豫園就會覺得係小兒科

蘇園邊到黎
同豫園點比

夏天就係用黎出汁既

依加番左靜安果邊

係晶品間佳家湯包到

round4 i am coming

其實我覺得今日真係幾chur下

真係睇見都飽

正常你唔係應該話見到都港口水咩？

開餐了

樓主隻手咁女人嘅

[出賣朋友系列]
開始有d chur
一日六餐真係唔夠秋
怕食唔曬
咁岩有個fd係靜安嘉里中心做野
急call左佢落黎食小籠包

我係真巴
仲要係肥仔

係友人既幫助底下

round 4 is done

可惜既友人今晚要ot

睇黎我之後果2餐又要孤軍作戰

round 5

靜安嘉里中心既金玡居

店入面既環境

花雕雞面配豬頸肉

聞到花雕酒既味

但係飲落去又唔會覺得好重酒味

之後比個fd捉左去happy hour
去左shangrila隻bar飲野

happy hour 幾抵
stella 先45蚊一杯

wechat follow 佢仲有得無限食佢既mini burger

btw 有冇巴絲打熟南京

聽日應會去南京黎個兩日一夜

暫時景點都有plan 點

係唔知有咩野好依

免費burger 來了

算唔算係第六餐

樓主

上海多野食好多

對比起廣州？

今日真係好撚chur
食到好飽

諗緊依加去唔去食小龍蝦好

比常州

小龍蝦就算啦，夜d再搵消夜食

有冇叫雞？

起豫園食個間小蘢包 30蚊隻 同十幾蚊1蘢既冇撚分別 個餐食左4件 百幾蚊埋單

南京2日1夜唔夠玩，至少3日full day
總統府，明孝陵，中山陵，秦淮河夫子廟，南京博物院，玄武湖，古雞嗚寺，岩歷史我上次中山明孝陵睇左成日，南京博物院又一日

出現了

終於有人問

常州冇撚野食

小龍蝦都幾正

睇黎聽日要cut 行程

間小籠包好似唔錯woo ,近近地，深圳廣州有無分店架？

半個月前係廣州第一次試 覺得好搵笨 勁大隻得少少肉 同埋又唔係真係咁好食

巴打，我人都係上海喎，但好少出去玩，冇乜friend

無,得上海

真係好撚好食,由其個咸蛋黃鮮肉小籠包

唔好叫$99 純蟹粉小籠包,無乜太特別
就咁普通鮮肉都好撚好食

去過一次唔會再去上海啦 ,諗住近近地有就可以去試下

廣州深圳既小籠包真係唔好曬錢

食小籠包一定係上海食

no, 南翔is the best
上海去南翔好近
南翔都有少少景點行下咁

麵 唔係面

sor
正字特警

過癮

上海一日遊告一段落

多謝大家棒場

已經到左南京

今次我就應該唔出南京trip既post

因為今日唔係好舒服

hangover緊 有d頭暈

南京既酒店

南京開貼嗎
住邊區邊間，睇唔到

南京就唔開啦

我住係濱江hilton

依加係老門東搵食

有冇好介紹

是日晚餐

鴨血粉絲湯

好食

南京大排檔可以一戰，特色小炒幾正

ching同我d行程咁似
兩日一夜係夠行晒d景點嘅，前題係你要plan定順路咁睇落去
btw南京去中山明孝陵如果要去埋紫金山就一定要搭纜車(4點半關門)上落，由明孝陵行上去會仆街死。明孝陵後門入去唔洗比70蚊人仔入場

巴打你係點行

我每次都plan得好差

之前係深圳同上海都有食過

係好食

但係得一個人入去食好難可以食到好多野

我唔知你間酒店係邊同埋幾時走
但我會plan第一日行晒市中心景點, 先去屠殺紀念館,再去夫子廟周邊,瞻園,夜晚睇埋玄武湖(如果想睇雨花台就去左lee個先去其他,當晨運,極唔鍾意共產黨就算)
第二日先去總統府,之後纜車上紫金山,落左山之後行去明孝陵,再行去中山陵,之後走人
個度行山係幾正, 但唔想行可以搭車嘅(三十蚊轉?), 有時間淨就去埋明故宮/城牆(不過冇乜野睇)

地道上海菜
四周圍都係大陸人
又平又大份同好食

南翔咁撚垃圾

巴打推唔推小楊生煎 想為左佢去上海 但有上海朋友叫我唔好傻

依家先睇到個post 唔係推介你食上海間餐館我覺得幾好食
同埋豫園賣既小籠包真係狗都唔屌 上次見到有個勁大個sell入面勁多肉汁用飲管飲到個d..原本都諗緊買唔買好但見到排哂長龍就諗住應該好食..點知唔好食不特止入面全部肥膏同黑色既毛 諗返都想嘔

但佳家湯包真係勁正勁好味..蟹粉都超正

冇乜特別

可能我係蘇州食左啞巴生煎先,再食小楊完全屌打

我覺得好好食 又多汁

如果未食過生煎包
小楊生煎真心值得試
8蚊人仔有4個

但係食多一兩次實會覺得厭

我覺得上海in general都幾多野食
又抵食 尤其係本幫菜
3個人食每人100蚊 應該食到食唔曬
如果係香港食最少要每人300

我間酒店係濱江果邊 近長江

我今日去左夫子廟果邊

聽日應該會去玄武湖果邊 好似比較近

巴打有冇咩路線suggestion?

我估佢講既南翔唔係一間餐廳
係一個地方

黎緊下星期有機會去蘇州/杭州/無鍚/嘉興

不過唔知夠唔夠時間

巴打覺得去邊到抵玩d

你覺得一個人食 間餐廳受唔受我

佳家

華東我排
南京>蘇州

嘉興都係去西塘,無錫去影城
杭州都係西湖...無乜太大特別...
蘇州一日路行 虎丘>拙政園>隔離就係蘇博對面有舌尖上的中國朱鴻興麵,好撚好食,行落少少有啞巴生煎,之後去>平山路>七里山塘夜景
高鐵回上海

補番頭先老門東既食野相

桂花豆腐花 15蚊人仔
係幾好食同好滑 但係真係貴左少少
同埋唔多重豆味 加上有d似係維他奶既味

燒鴨腸串燒 15蚊人仔30串
重味 口感爽脆
正常野 叫ok抵食

好可惜 今次南京住得一晚

想問下南京個湖南路/獅子橋步行街有冇咩好行？

同埋如果我想食咸水鴨

有冇邊到好推介？

暫時諗到既景點有 (排名不分先後)

1. 南京大屠殺紀念館
2. 雨花台陵園
3. 南京博物館
4. 總統府
5. 玄武湖公園
6. 雞鳴寺公園
7. 明孝陵
8. 中山陵

我估聽日未必去得曬咁多個地方
有冇邊個地方係必去???

我間酒店係淮濱路果邊 近長江果頭

一定要西走
只有玄武湖 雨花台

你間酒店咁偏
玄武湖一定係夜晚行先靚
如果你得番一日, 就總統府紫金山明孝陵中山陵,坐巴士返玄武湖再行去南京站走 朝早九點開始行應該行得晒但你要行快d
明孝陵上次係穿過酒店爬閘先唔洗比錢,但你咁趕都係乖乖地比70雞

講多少少 大屠殺紀念館其實值得去睇, 但位置太遠, 你可以放棄睇明孝陵就有d時間轉睇lee個, 不過成程會更趕時間
巴打你自己決定去唔去

先食早餐

之後就出發

推薦邵稼樓

南京大屠殺紀念館

來來超好食

上次去南京大屠殺紀念館休館 好可惜 等巴打睇完感受

去完真係好sad

連相都唔係影得多 掛住睇 冇點影

屌出黎

去外國旅遊好地方
但南京事件好可圈可點

到

入面個陵上次唔比入去 頂佢 但老實講呢個景點冇咩特別

但係喺上邊影落嚟個風景好正

依加要啟程番酒店

唔夠時間去明孝陵

而家天氣熱唔熱？

標準答案：
打邊爐 水林間(屌打任何香港牛X) 一間食滾水漉羊肉 (好撚好食,唔記得咩名，冇分店)
中菜 桂滿隴 南京大牌檔 外婆家
湯包 雞鳴 尹氏 啲湯包同上海唔同style
景點想知再講 不過都冇乜

1,3 > 5> 7,8 > 2,4

原來巴打今日去

巴打我依加都走啦

站外

站內 成個難民營咁

熱到爆

南京37度

上海40度

佳哥

我已經番緊上海

我覺得大部分太甜
同樣靜安home's 比較好食

home's

唔緊要 有機會下次去食

聽日去蘇州

有咩必去或必食？

朱鴻興麵
啞巴生煎

幾年前既6月成37度同個partner遇到兩位日日都行上紫金山運動既伯伯，就跟佢地上去，原來行後山，又斜又多沙石，差d中暑仆街死

btw夫子廟夜市真係好正，鴨腿，南瓜餅

thx

再次踏上征途

目的地：蘇州

希望今日去到園林同埋蘇州博物館

但係佢地兩個都係收5點左右

想問下如果兩揀一去既話應該去邊個好

決定唔check in 酒店先

先去博物館

搭緊的士去

到達博物館

要排隊

蘇州既建築真係好古色古香

博物館part 1

博物館part2

蘇博真係正，食左對面朱鴻興麵未
食我呢款

狗衝獅子林

有冇行寒山寺？

寒山寺有d距離
聽朝

獅子林

到達酒店

check in中

入到房

今次冇upgrade到suite

淨係upgrade到去executive floor

送左2塊曲奇 同一個生果盤

酒店 happy hour

朱鴻興

支持
間酒店幾靚
幾錢晚？

南京定蘇州果間？

我上星期都係蘇州返黎, 住洲際酒店
樓主間hilton 係邊區?

又要走了

其實一等座闊好多

坐得真係好舒服

蠢蠢地問句高鐵係咪比回鄉證就買到？

yes

去到counter講你要買去邊到既飛

比錢 比回鄉証就ok

樓主唔去園區站坐? 近hilton 好多喎

我上次俾intercontinental upgrade 左套房，張床對住呢個景

真喎

對住金雞湖

間房幾錢？

本身有玩開ihg個loyalty program?

之去邊

之後去邊玩 樓豬

唔該樓豬 諗住後日朝早去買 禮拜四上海即日來回

依加準備飛日本

唔識路

平身已經係上海？

上ctrip check schedule

預d時間去排隊買飛

日本無吸引力
就係想睇你番大陸

係 日本其實真係因該文化而去 食物同景點反而冇驚喜 大陸有時中下伏都幾過癮 不失為難忘回憶

好似去左好耐大陸咁

所以就決定去下其他唔同地方

咁先做到對比